[狗隻入]路西法效應：好人是如何變成惡魔的

路西法效應是指在特定情境或氛圍下，思維方式、行為方式、人的性格，表現出了惡的一面，這體現了人性中的「惡」是可以人為在特定情境下，或是直接由情境造成的。

1.首先，在有意或不經意之情形下跨越自己的道德底線。
射頭、打頭、圍毆瞓低嘅示威者、亂棍扑途人

2.將其他人或個體去人性化。

3.將自己去識別化。
唔出示委任證

4.分散與推諉個人之責任。
將責任推落示威者嘅錯

5.盲目服從於權威。

6.不經批判地盲目服從團體規範。

7.藉由不作為與冷漠，被動地容忍惡存在。
不檢控白衫人或者遲遲唔拉人

歡迎狗隻入嚟討論

［緊急］荃灣被斬義士⋯⋯

有冇文宣幫幫手
或者設計部手足再改下d圖
唔該晒

唉，幫你推吓

多謝你

之前我都開過同你一樣貼，無人理